[耶撚+教畜] 臨臨慘死 老師心碎了「錯誤決定不可挽回」

「一個錯誤的決定，造成不可挽回的憾事！」天真爛漫五歲女童臨臨，疑遭虐待致死，令全城震驚及心碎，原來她去年仍然在學時，有幼兒園老師疑已發現事件，直至臨臨死亡後，不排除因內疚，在臉書寫下「給臨臨的信」，道出真相。

老師給臨臨的信，指做出一個錯誤的決定。慘死五歲女童陳瑞臨，生於一個複雜家庭，姓衞母親因第三者介入而離婚，臨臨與生父及繼母（均二十七歲）、八歲胞兄及沒血緣七歲異父異母姊姊同住屯門時代廣場，上周六，臨臨被發現於住所昏迷不治，警事後拘控其生父及繼母。

去年九月，臨臨入讀屯門路德會富泰幼兒園K3，惟十一月由父親辦理退學手續。幼兒園校長日前公開交代事件，指校方之前沒發現臨臨有任何異樣，身體未見任何表面傷痕，並稱當時她表面一切正常，校方因此不向教育局作出任何通報。

不過，有自稱曾教過臨臨的Miss Cheng（鄭老師），在該名女童出事後第三日深夜於臉書寫下給臨臨的信，「本來開始有點平復的心情，再次激動起來。事已至此，大錯已成，為何還不願承認？我傷心，我內疚，但我不能埋沒良心。」言下之意，似對臨臨受虐早已知情及內疚。

「臨臨豬，這幾天不停看關於你的報道，心里的淚，眼里的淚不停流下來！」她憶述以往跟臨臨種種教學點滴，「記得每次跟你說聖經故事時，你專注的眼神……每天早上抱着我，甜甜的叫我時的笑容。記得每次午睡後，我幫你紮辮，你總會開心地說『靚』和『唔該』」。

鄭形容臨臨是個可愛、善良的小天使，質問為何會發生這樣的事？她又想到臨臨退學後的日子，不敢想像，「究竟你每天是怎樣過的呢？看到你急救時的這一篇，Miss Cheng真的心碎了！」

「臨臨豬，Miss Cheng相信你已在天父的懷里，那里再沒有痛苦和眼淚，我們將來一定會再遇。」她只能冀盼臨臨可以安息。在信中結尾，鄭透露「本着良心，我不會也不可能說謊、一個錯誤的決定，造成不可挽回的憾事！」

幼兒園所屬路德會發表聲明，指對事件感難過。就近日有報道指曾有人發現該學童身上有傷痕並向校方舉報，會方十分重視，已啟動機構內調查程序，並成立工作小組，徹底了解該學童在本園情況，同時盡力配合警方調查。

臨臨曾就讀的幼兒園，昨有家長如常接送子女放學。陳先生三歲女兒讀低班，透露校方對學童很照顧，認為如校方發現學童受傷，有責任向社署及教育局匯報，以減少不幸事件發生。

個細路女俾人咁虐待，
身體表面一定有傷痕 同埋 D行為一定有D唔同

做人老師點會察覺唔到？

打份工廢事煩

行多一步，件事可能就唔會發生
見到新聞個細路女好得意

做人老師，真係教吓書，改吓簿咁簡單咩

「不過，有自稱曾教過臨臨的Miss Cheng（鄭老師），在該名女童出事後第三日深夜於臉書寫下給臨臨的信，「本來開始有點平復的心情，再次激動起來。事已至此，大錯已成，為何還不願承認？我傷心，我內疚，但我不能埋沒良心。」言下之意，似對臨臨受虐早已知情及內疚。」

成篇野就係就呢一句話「有人早知情」